# Seguro Automóvel (Car Insurance)

[kaynpayn comments on Seguro Automóvel - O que ter em conta quando se contrata um?](https://www.reddit.com/r/literaciafinanceira/comments/xifp3h/seguro_autom%C3%B3vel_o_que_ter_em_conta_quando_se/ip3cwc5/)

- Preço é rei. Sempre que precisares de renovar seguro, perde uma horita a fazer simulações nos sites das várias companhias. Às vezes compensa imenso mas vê se estão a dar condições equiparáveis. Se outra companhia dá menos condições e é mais barata, então não é mais barata, está-te só a dar menos condições.
- Faz uma simulação de uma apólice nova mesmo na companhia que já tens. Os gajos mandam-te uma renovação 1 mês antes de expirar, ignora isso e simula uma nova. Porque estes gajos andam sempre à procura de gente nova, as apólices novas têm quase sempre melhores preços e descontos que uma renovação, mesmo quando são exatamente a mesma coisa. Costumo poupar uns 100€ a fazer nova em vez de renovar.
- Os descontos que te dão ao fazer uma nova apolice vêm sempre associados a débito direto e fatura por email. Aceita porque geralmente compensa bastante. MAS fica atento, assim que te tirarem o € da conta, cancela o débito direto. Basta ir ao MB ou na app do banco e cancelar. Não deixes para o ano seguinte. Vais te esquecer, vai chegar ao dia e vão te sacar € da conta outra vez. De novo, por causa do ponto acima, vais estar a deitar dinheiro fora se renovares em vez de fazer uma nova.
- Se o teu carro ainda vale uns cobres, pode valer a pena fazer um seguro de danos próprios. A diferença no meu carro é de 150 seguro para terceiros e 300 e pouco para danos proprios, 150 de diferença +/-. Esses 150 anuais extra compram-te muita coisa, incluindo uma franquia.

Speaking of, vê como são as franquias. Se for em %, por exemplo com uma franquia de 2% (a mais baixa que não é 0), significa que pagas 2% do valor da reparação do teu bolso e o resto o seguro assume. Numa reparação de 5000€, pagas 100€ (2%) e o seguro paga 4900€.

Se tiveres um carro decente e pensares que qualquer merda que tenhas no carro pode ir facilmente dos 500€ para cima para reparar, acho que faz sentido. os 150 paus/ano adicionais mais os 100€ de reparação ainda são um valor muito abaixo do que possivelmente irias pagar por uma reparação do teu carro num seguro de terceiros.

- Vê muito bem se as condições que te oferecem são para o que tu precisas e o que faz sentido para ti. Cada uma que metes torna-o mais caro. Mesmo para danos próprios, vale a pena estar atento, ainda da última vez vi um seguro danos próprios que dava para tirar as condições (em forma de "vistos") todas. Ficavas basicamente com a mesma cobertura de um seguro para terceiros, só que pagavas mais.

Algumas:

- Responsabilidade civil, eu meto o mínimo obrigatório. Já é um valor consideravelmente alto.
- Seguro para passageiro pode fazer sentido se andas muitas vezes com alguém. Se andas quase sempre sozinho, podes tirar daí uns trocos.
- Eu gosto bastante uma da Logo que, numa eventualidade de o carro ser sucata, eles valorizam-to em mais 20% acima do valor comercial. Normalmente, o valor comercial do teu cango, é muito abaixo do que o que conseguirias vender e sais quase sempre a perder numa situação dessas, 20% ainda são uns trocos extra e não costuma ficar muito mais caro. Se o teu xasso valer 10.000€, eles valorizam como se fosse 12.000€ (+20%). 2000€ de manobra para comprar o teu proximo xasso podem ajudar bastante.
- Se o teu carro fica bem guardado de noite e de dia numa zona em que violência e assaltos são pouco prováveis, pode não fazer sentido incluir vandalismo. Se fores como uma gaja que conheço, já não é a primeira vez que lhe escrevem na chapa do carro todo "PUTA" com um prego, então se calhar podes querer... :P
- Carro de substituição é uma popular. Sobe razoavelmente o valor por isso vê se compensa. Eu trabalho a 5min de casa, posso vir a pé e se precisar mesmo para alguma coisa, posso cravar um carro aos meus pais por uns dias. Se não tens uma facilidade deste género (ou possibilidade de ir de transporte público por uns dias) e precisas MESMO para ir trabalhar ou assim, então tem que ser.
- Furto geralmente refere-se a roubarem-te o carro, as in, alguém o ligar e fugir com ele. Não é um assalto tipo partirem-te um vidro e roubarem-te o telemóvel de 1000 paus que deixaste à vista, numa ruela mal frequentada.
- Speaking of, inclui SEMPRE quebra de vidros. O custo adicional é irrisório e muitas vezes nem te agravam o seguro por trocar um vidro. Trocares um vidro do teu bolso paga-te MUITOS anos de seguro para quebra.
- Não pago para ter taxi, tenho uma lista inteira de amigos e familia a quem posso ligar para me ir buscar se for preciso.
- O meu pai tinha um seguro antigo que premiava fidelização e ia reduzindo o valor do prémio todos os anos mas acho que isso acabou. Não encontro nenhum que faça isso, principalmente numa low cost. Numa companhia de "nome" é possível que ainda façam mas também é muito mais cara.

Nunca achei escritório físico uma mais valia, mas tenho uma familiar que não se entende com computadores nem por um caralho e gosta de ir a um sitio físico com um humano a frente a tratar do assunto. Por outro lado, toda a gente é mediador de seguros hoje em dia, muitas vezes como trabalho paralelo. Não é regra, há pessoal sério mas também há muita gente que não se dedica a isso a 100% e depois falha contigo. Provavelmente estás melhor com uma lowcost sem escritório físico que estar metido com um gajo desses.